<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>constitución on Pensamientos</title>
    <link>/tags/constituci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in constitución on Pensamientos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/constituci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jerarquía</title>
      <link>/posts/jerarqu%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/jerarqu%C3%ADa/</guid>
      <description>Algo muy interesante que le escuché a Julio Fernández en una directa de Gessler Toscano (Cuba es mi Patria) fue que Cuba incluyó en su &amp;ldquo;Constitución&amp;rdquo; del 2019 artículos para blindarse contra los acuerdos internacionales habiendo sido ratificados por ellos mismos. Es decir ningún acuerdo internacional que se haya acordado respetar (como los derechos humanos, etc.) está por encima de la &amp;ldquo;Constitución&amp;rdquo; cubana.
Según el abogado esto es todo lo contrario de las constituciones modernas que han incluido artículos que le dan prioridad a los acuerdos internacionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Democracia vs. Repùblica</title>
      <link>/posts/democracia-vs-rep%C3%BAblica/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/democracia-vs-rep%C3%BAblica/</guid>
      <description>En palabras de Hugo Cardet (a.k.a &amp;ldquo;Politics en Español&amp;rdquo;):
 La diferencia entre democracia directa y república es que la democracia directa es el PODER de la mayoría mientras que la república es el DERECHO de la minoría.
 La mayoría pudiese votar por algo siempre y cuando no vaya en contra de otra cosa de la minoría. Respaldando esta regla en la constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C40</title>
      <link>/posts/c40/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/c40/</guid>
      <description>Comenzó siendo para mí solo unas siglas. Luego algo que aborrecía y no por lo que representaba, si no por los comunicadores y su prepotencia impositiva en cuanta directa daban o se metían.
¡Cuánta equivocación de mi parte! Despreciaba el mensaje por los comunicadores y no pensaba en el mensaje en sí. Cuando logré sobreponerme a esta parcialidad comencé a darle oportunidad y me di cuenta de que la constitución cubana de 1940 no está tan obsoleta como pensaba y puede ser un muy buen instrumento para la transición legal de Cuba a la democracia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
