<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuba on Pensamientos</title>
    <link>/tags/cuba/</link>
    <description>Recent content in Cuba on Pensamientos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/cuba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apariencias</title>
      <link>/posts/apariencias/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/apariencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las tres cosas que más me llamaron la atención del libro: &amp;ldquo;Memorias de un soldado cubano&amp;rdquo; de Dariel Alarcón Ramírez (Benigno) fueron:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando la &amp;ldquo;Ofensiva Revolucionaria&amp;rdquo; de 1968 para intervenir completamente la economía cubana, y a pesar de la oposición de los economistas y hasta de algunos de sus más fieles seguidores (Almeida, Ramiro Valdés, etc.); Fidel dijo que se intervenía porque a él le salía de los coj&amp;hellip; y ya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Razones</title>
      <link>/posts/razones/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/razones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En una directa de Karell (Free Citizen 211) intervino un señor llamado Sydney Brauet exponiendo su razón principal para irse de Cuba.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Resulta que luego de 40 años con los mismos problemas, quiso cambiar de problemas y lo ejemplificaba con que mientras vivía en Cuba no tenía el problema de arreglar el carro porque no tenía carro, sin embargo estaba loco por tener ese problema.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A primera vista puede parece jocoso sin embargo el trasfondo es mucho más profundo pues con esto lo que transmitía era que cada país tiene sus problemas y que todos distan de ser perfectos. Está en cada uno decidir cuáles problemas son más y cuáles son menos importantes para cada quien para decidir dónde se quiere vivir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
