<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Política on Pensamientos</title>
    <link>/tags/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in Política on Pensamientos</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Desconocimiento</title>
      <link>/posts/desconocimiento/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/desconocimiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El realizador Ian Padrón (Derecho a réplica), hijo de Juan Padrón (creador de &amp;ldquo;Elpidio Valdés&amp;rdquo; y de &amp;ldquo;Vampiros en La Habana&amp;rdquo;), entrevistó a su pelotero favorito: Lázaro Vargas. Ian Padrón fue el director del documental &amp;ldquo;Fuera de liga&amp;rdquo; sobre el equipo de pelota &amp;ldquo;Industriales&amp;rdquo; donde precisamente Lázaro Vargas comentaba como no guardaba ninguna camiseta del equipo porque las regalabas para &amp;lsquo;resolver&amp;rsquo; problemas (visita a un médico, litros de gasolina, etc.) precisamente en la entrevista le hizo una pregunta relacionada con eso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ausencia</title>
      <link>/posts/ausencia/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/ausencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hablando con el amigo Ernesto (Subzero) me comentó sobre su nueva teoría empírica de que muchas de las definiciones políticas que manejamos pudieran no existir como las conocemos. Extrapolando el conocimiento científico de que el frío no existe, si no que es solo la falta de calor; o que la oscuridad no existe, si no que es no hay luz, pues el socialismo y el capitalismo no existen, si no que son diferentes grados de adoctrinamiento de las personas en menos o más libertad individual respectivamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Razones</title>
      <link>/posts/razones/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/razones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En una directa de Karell (Free Citizen 211) intervino un señor llamado Sydney Brauet exponiendo su razón principal para irse de Cuba.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Resulta que luego de 40 años con los mismos problemas, quiso cambiar de problemas y lo ejemplificaba con que mientras vivía en Cuba no tenía el problema de arreglar el carro porque no tenía carro, sin embargo estaba loco por tener ese problema.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A primera vista puede parece jocoso sin embargo el trasfondo es mucho más profundo pues con esto lo que transmitía era que cada país tiene sus problemas y que todos distan de ser perfectos. Está en cada uno decidir cuáles problemas son más y cuáles son menos importantes para cada quien para decidir dónde se quiere vivir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agenda castrista</title>
      <link>/posts/agenda-castrista/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/agenda-castrista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un tiempito ya que vengo notando como la mayoría de los influencers pro-castristas de las redes se han puesto de acuerdo para recurrir a los sentimientos para darse de buenos. Siempre es: &amp;ldquo;&amp;hellip;En contra del embargo y a favor de la familia cubana. Para que la ultraderecha de Miami deje de afectar a la familia cubana. La familia cubana que tanto ha sufrido y sufre con las políticas de embargo&amp;hellip;&amp;rdquo; y toda esa verborrea que sin dudas marca una agenda.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitin involuntario</title>
      <link>/posts/mitin-involuntario/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/mitin-involuntario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy participé involuntariamente en un mitin político anti-Biden y por lo tanto pro-Trump. Explico la cómica situción.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Iba hacia el International Mall por la avenida 107 y por la senda de la derecha estaba pasando una larga caravana a favor de Joe Biden. Eventualmente yo tendría que doblar a la derecha y con tal de que no me contaran como un auto más, o un colaborador más, preferí pasarme un par de cuadras para luego hacer una &amp;ldquo;U&amp;rdquo; y finalmente una izquierda para entrar al centro comercial.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
