<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pensamientos</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Pensamientos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Agenda castrista</title>
      <link>/posts/agenda-castrista/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/agenda-castrista/</guid>
      <description>Hace un tiempito ya que vengo notando como la mayoría de los influencers pro-castristas de las redes se han puesto de acuerdo para recurrir a los sentimientos para darse de buenos. Siempre es: &amp;ldquo;&amp;hellip;En contra del embargo y a favor de la familia cubana. Para que la ultraderecha de Miami deje de afectar a la familia cubana. La familia cubana que tanto ha sufrido y sufre con las políticas de embargo&amp;hellip;&amp;rdquo; y toda esa verborrea que sin dudas marca una agenda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemas de las economías centralizadas</title>
      <link>/posts/problemas-econom%C3%ADa-centralizada/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/problemas-econom%C3%ADa-centralizada/</guid>
      <description>Le escuché decir a Miklos Lukacs que Friedrich Hayek planteaba los dos problemas de una economía de planificación central:
1- Información: Falta de instrumentos para recolectar todos los datos requeridos en tiempo real.
2- Conocimiento: Incapacidad de procesar e interpretar el volumen de información.
Solución: Interacción libre de las personas o Libre Mercado.
Ambas problemas han sido resueltos con las computadoras e Internet el primero y con algoritmos e Inteligencia Artificial el segundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salarios controlados</title>
      <link>/posts/salarios-conrolados/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/salarios-conrolados/</guid>
      <description>En la directa de Fred González (Enrramadas Media) escuché algo muy interesante. Fred hacía una pregunta a los participantes, algo así como: &amp;ldquo;¿Por qué creen que Amazon no le sube el salario a sus empleados que menos ganan a pesar de que es la compañía con más ganancia en los últimos años?&amp;rdquo;.
Luego él mismo la respondería argumentando que eso es un mecanismo para obligar a las personas a superarse por sí mismas en aras de obtener mejores beneficios como puestos de trabajo, salario, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incidente en Gatlinburg</title>
      <link>/posts/incidente-en-gatlinburg/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/incidente-en-gatlinburg/</guid>
      <description>Justo saliendo del parque &amp;ldquo;Ober Gatlinburg&amp;rdquo; de regreso al pueblo sucedió un incidente donde me vi involucrado. Estábamos ya dentro del teleférico y notamos que no salía y no sabíamos por qué. Poco a poco una conversación fue subiendo de tono entre una señora y el operador del teleférico. El operador exigía que para salir, la señora y la familia que ella estaba liderando se pusieran las mascarillas como especificaban por todos lados las reglas del complejo recreativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi mamá</title>
      <link>/posts/mam%C3%A1/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mam%C3%A1/</guid>
      <description>Llevo mucho años lejos de mi mamá para no ver el deterioro mental que ha ido sufriendo. Años que no pasan por gusto ni física ni mentalmente. Justo por estos días he notado mucho más el desgaste mental. Está lenta, le cuesta procesar todo lo que le decimos y hay que hacerlo más de una vez.
Tiene 69 años (oficialmente, 70 en verdad) y nunca ha sido súper avispada como sí lo es mi suegra; sin embargo se nota mucho más de lo normal que su mente necesita más tiempo para procesar cualquier información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bajas de guerra</title>
      <link>/posts/bajas-de-guerra/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/bajas-de-guerra/</guid>
      <description>Escuché decirle a alguien (creo que fue a Fernando Godo en el programa de Andrés Alburquerque) que a las sociedades actuales les duele mucho las bajas de guerra (sobre todo de aquellas guerras injustificables) porque cada soldado es hijo de una familia que cada vez tiene menos hijos por lo que cuestionan mucho más cuando son enviados al frente a combatir y son heridos o muertos.
No es que en la antigüedad las madres y padres no llorasen a sus hijos pero es cierto que solían tener muchos más y no solo uno como es casi lo normal en la actualidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sueño</title>
      <link>/posts/sue%C3%B1o/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sue%C3%B1o/</guid>
      <description>No sé si influido por todo lo que estoy viendo o leyendo durante el día, pero anoche tuve un sueño que cuando menos puedo decir que fue: &amp;ldquo;lindísimo&amp;rdquo;.
Soñé que en solo una noche, Cuba cambió. El día anterior estábamos bajo el yugo de la dictadura, y al día siguiente (donde se desarrollaba el sueño) vivíamos libres. Lo mejor de todo fue que todos los miedos que tenían los escépticos fueron por gusto, no hubo violencia, no hubo asesinatos, no hubo venganzas, simplemente comenzamos a construir la Cuba que merecen los cubanos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitin involuntario</title>
      <link>/posts/mitin-involuntario/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mitin-involuntario/</guid>
      <description>Hoy participé involuntariamente en un mitin político anti-Biden y por lo tanto pro-Trump. Explico la cómica situción.
Iba hacia el International Mall por la avenida 107 y por la senda de la derecha estaba pasando una larga caravana a favor de Joe Biden. Eventualmente yo tendría que doblar a la derecha y con tal de que no me contaran como un auto más, o un colaborador más, preferí pasarme un par de cuadras para luego hacer una &amp;ldquo;U&amp;rdquo; y finalmente una izquierda para entrar al centro comercial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semanas cortas</title>
      <link>/posts/semanas-cortas/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/semanas-cortas/</guid>
      <description>Decía Tim Corey en uno de sus video que si se quiere emprender en el sector del desarrollo profesional de aplicaciones a parte de lo normal que ello conlleva (buscar clientes, entregar a tiempo, etc.) pensemos desde el inicio la tarifa horaria a cargarle al cliente.
Para ello recomienda considerar las semanas como si tuviesen 15 horas en vez de 40. Las 25 horas de diferencia dan un margen para cubrir el tiempo sin proyectos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipocresía</title>
      <link>/posts/hipocres%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hipocres%C3%ADa/</guid>
      <description>Observen este video de la hora y 18 minutos con 15 segundos (1:18:15) a la hora y 23 minutos con 30 segundos (1:23:30):
https://www.youtube.com/watch?v=zuKF7DO6QL4
No sé a qué se refieren con eso de: “Nunca te irás del todo” pero algunas comparaciones no dan otra cosa que no sea asco:
   EE.UU. Cuba     Bandera Bandera   Desfile olímpico Desfile olímpico   Miami La Habana   Calle 8 Calle de La Habana   Soldados Soldados   Pentágono Consejo de Estado   Marcha cívica Damas de Blanco   Fuerza antidisturbios Represión de las Damas de Blanco   Policía de Nueva York Represión de disidentes   Feria de armas Mercado agropecuario   Marcha pro-armas Cola   Tiroteo en escuela    Manos arriba Jóvenes en una piscina   Pasaporte Pasaporte   Béisbol Béisbol   Vuelo de pasajeros Fiesta popular   Arribo a Cuba Niños en la calle   Pioneros    Monte Rushmore Pico Turquino   Capitolio Plaza Cívica   Lincoln Martí   Trump, Salman Noriega, Castro, Maduro, Morales   Manifestación pro viajes Cola en tienda   Limpieza de escuela Limpieza de escuela   Congreso Asamblea del Poder Popular   Madison Square Garden Karl Marx   Ejército Brigada Henry Reeve   Niños    Pioneros    Jóvenes    Escuela al campo    Bandera Bandera   Escuela    Malecón    Rueda de casino    Comida criolla    Cafecito    Guajiros    Bohío    Dominó    Balcón    Palmas     Algunos son justos y otros no los entiendo del todo aunque prefiero darles el beneficio de la duda (quizás a demasiados) pero no así con los que he señalado, esos son desacreditan cualquier intento noble que haya tenido ese video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Democracia vs. Repùblica</title>
      <link>/posts/democracia-vs-rep%C3%BAblica/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/democracia-vs-rep%C3%BAblica/</guid>
      <description>En palabras de Hugo Cardet (a.k.a &amp;ldquo;Politics en Español&amp;rdquo;):
 La diferencia entre democracia directa y república es que la democracia directa es el PODER de la mayoría mientras que la república es el DERECHO de la minoría.
 La mayoría pudiese votar por algo siempre y cuando no vaya en contra de otra cosa de la minoría. Respaldando esta regla en la constitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opciones</title>
      <link>/posts/opciones/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/opciones/</guid>
      <description>Parece haber sido Al2 &amp;ldquo;El aldeano&amp;rdquo; el que firmó la sentencia:
 &amp;ldquo;Patria ó Muerte&amp;rdquo; no es una consigna, son las opciones que te dan.
 Brutal la reflexión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isla prisión</title>
      <link>/posts/isla-prisi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/isla-prisi%C3%B3n/</guid>
      <description>Con eso de que Cuba es una isla prisión y que todo es política; pues me siento que fui prisionero político por mis primeros 27 años de mi vida aunque no estube nunca encarcelado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reloj roto</title>
      <link>/posts/reloj-roto/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/reloj-roto/</guid>
      <description>Se dice mucho más fácil de lo que cuesta interpretarlo:
 &amp;ldquo;Hasta un reloj roto da la hora correcta dos veces al día&amp;rdquo;.
 Muy interesante frase para ejmplificar escenarios donde la razón o la lógica está en la otra parte involucrada, pero que se pudiera tener la razón en algo muy puntual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atrasados</title>
      <link>/posts/atrasados/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/atrasados/</guid>
      <description>Algunos pensamientos atrasados que fui anotando para cuando el blog estuviese listo:
Desde Marzo, se han hecho muchas directas en YouTube por los especialistas de la política, la economía, etc. Y han sido incontables pensamientos que me han pasado por la cabeza:
 Semanas cortas Hipocresía Democracia vs. República Mitin involuntario Opciones Isla prisión Reloj roto Desprogramar mentes Mente matemática Sueño ¿Trabajo vitalicio? C40 Educación vs. Adoctrinamiento Futurología Libertad Marina mercante Metiras Patriotismo vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desprogramar mentes</title>
      <link>/posts/desprogramar-mentes/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/desprogramar-mentes/</guid>
      <description>Darwin Santana (El mundo de Darwin) mencionó que estaba estudiando un tema que llamó mucho mi atención: la labor de un desprogramador.
Existen personas que luego de salirse de sectas o cultos religiosos donde en muchos casos sufrieron vejaciones y abusos sistémicos, siguen adorando al gran líder. Es ahí cuando los desprogramadores entran en escena para ayudar a estas personas a despojarse completamente de estos pensamientos. Creo que el concepto se pudiera aplicar también a los que sufren del síndrome de Estocolmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mente matemática</title>
      <link>/posts/mente-matem%C3%A1tica/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mente-matem%C3%A1tica/</guid>
      <description>Creo que fue en una entrevista a César Vidal Manzanares donde contó una historia súper interesante sobre cómo funciona la mente de las personas que se dedican a las matemáticas.
Resulta ser que durante la segunda guerra mundial, el ejército de los EE.UU. conformó un grupo de trabajo para reforzar el blindaje de los aviones de combate, compuesto tanto por matemáticos como por ingenieros militares. Al observar los agujeros por impactos de proyectiles en el fuselaje de los aviones, los ingenieros propusieron reforzar precisamente esas partes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenida</title>
      <link>/posts/bienvenida/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/bienvenida/</guid>
      <description>Les doy la bienvenida oficial a mi blog personal donde intentaré escribir todo lo que me viene a la mente y no quiero olvidar. Me he dado cuenta de que necesito escribir esas cosas pues luego quiero comparar si he cambiado de pensamiento o sigo pensado igual y no tengo referencia para hacerlo.
No creo que sea un blog que vaya a durar mucho tiempo pero será un buen ejercicio de constancia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Trabajo vitalicio?</title>
      <link>/posts/trabajo-vitalicio/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/trabajo-vitalicio/</guid>
      <description>Cuando escucho un disparate de magnitud suprema, no dejo de decirme que es imposible que haya uno peor en el futuro, pero la realidad es más rica y siempre salen peores, uno detrás del otro.
A raíz de la propuesta para una nueva constitución para Chile, la diputada Camila Vallejo (del partido comunista como no podría ser de otra) llegó a proponer que debía incluirse un artículo que prohibiera despedir a un trabajador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C40</title>
      <link>/posts/c40/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/c40/</guid>
      <description>Comenzó siendo para mí solo unas siglas. Luego algo que aborrecía y no por lo que representaba, si no por los comunicadores y su prepotencia impositiva en cuanta directa daban o se metían.
¡Cuánta equivocación de mi parte! Despreciaba el mensaje por los comunicadores y no pensaba en el mensaje en sí. Cuando logré sobreponerme a esta parcialidad comencé a darle oportunidad y me di cuenta de que la constitución cubana de 1940 no está tan obsoleta como pensaba y puede ser un muy buen instrumento para la transición legal de Cuba a la democracia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educación vs. Adoctrinamiento</title>
      <link>/posts/educaci%C3%B3n-vs-adoctrinamiento/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/educaci%C3%B3n-vs-adoctrinamiento/</guid>
      <description>Me encantó eso que dijo Carlos Ricardo (KarlitoMadrid) en la directa de Darwin Santana (El mundo de Darwin):
 &amp;ldquo;La educación produce autónomos, el adoctrinamiento produce autómatas&amp;rdquo;.
 Sin comentarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Futurología</title>
      <link>/posts/futurolog%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/futurolog%C3%ADa/</guid>
      <description>Me dio mucha risa cuando lo escuché y luego me quedé pensando mucho en el hecho. Resulta ser que a finales del siglo XIX los periódicos londinenses se preocupaban mucho por el futuro de la ciudad por el gran problema ya existente con el estiércol de caballo. Había demasiados carruajes y caballos ensuciando la ciudad y las condiciones sanitarias empeoraban por día. Por eso la gran preocupación.
Todo estaba dado porque solo se evaluaba la información que se tenía en ese entonces sin pensar que nuevas tecnologías podrían eliminar el problema, como a la postre resultó con la introducción y masificación de los automóviles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libertad</title>
      <link>/posts/libertad/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/libertad/</guid>
      <description>Yo quiero la libertad para Cuba, libertad plena y no parcial. Desde hace tiempo, una idea volvía recurrentemente a mi mente: si el gobierno de Cuba adopta medidas para liberalizar cierta parte de la economía, podemos decirle adiós a la libertad de Cuba porque ni en 60 años más se obtendría.
Durante años y años se ha rumoreado que Cuba debería transicionar hacia un modelo como el chino o el vietnamita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marina mercante</title>
      <link>/posts/marina-mercante/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/marina-mercante/</guid>
      <description>Hace como diez años yo di con un blog de un ex marino mercante cubano que me encantó como escribía. Su nombre es Esteban Casañas Lostal y el blog se llamaba: &amp;ldquo;Diario de Bitácora&amp;rdquo;. El señor trabajó durante muchos años para la flota mercante cubana en muchos barcos y ocupado diferentes cargos sin ser del PCC hasta que le pasó lo que le pasa a todos: se cansó y decidió quedarse en Canadá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentiras</title>
      <link>/posts/mentiras/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mentiras/</guid>
      <description>Los verdaderos lacayos, aquellos que aún viviendo en libertad siguen viendo lo bueno de la dictadura cubana, incluso la defiende a capa y espada; no tienen pudor en mentir una y otra vez cuando se le hacen preguntas &amp;ldquo;incómodas&amp;rdquo; en vivo. Justifico esta idea bajo el argumento que si no tienen pudor para reconocer las verdades, mucho menos lo tendrán para no mentir con tal de encajar temporalmente en el debate en curso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patriotismo vs. Nacionalismo</title>
      <link>/posts/patriotismo-vs-nacionalismo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/patriotismo-vs-nacionalismo/</guid>
      <description>En una entrevista a César Vidal Manzanares, el intelectual hizo una disertación espectacular sobre el patriotismo y el nacionalismo. A su criterio (y concuerdo con él) el patriotismo es el amor a la Patria de uno por encima de las demás Patrias; mientras que el nacionalismo es el amor a la Patria de uno odiando a las demás Patrias o culpándolas de las desgracias.
El gobierno de Cuba es nacionalista pues culpa a al gobierno de los EE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plusvalía</title>
      <link>/posts/plusval%C3%ADa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/plusval%C3%ADa/</guid>
      <description>Nuevo concepto interesante a grabar en mi memoria: &amp;ldquo;Plusvalía del Comportamiento&amp;rdquo; (behavior surplus en inglés) que no es más que el inmenso conocimiento de nosotros que tienen las compañías de Internet. Eso se relaciona con otras ideas, la primera es esa de que &amp;ldquo;&amp;hellip;cuando algo es gratis, el producto eres tú mismo&amp;hellip;&amp;rdquo;.
Cuando comenzamos a utilizar un servicio de Internet casi nunca nos leemos los términos y condiciones de uso por lo que vedemos nuestra alma como única forma de hacer uso del servicio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prisión</title>
      <link>/posts/prisi%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/prisi%C3%B3n/</guid>
      <description>Todo lo que cuenta Carlos Ricardo (KarlitoMadrid) en el segundo video sobre los tribunales revolucionarios, impresiona; pero creo que lo que más impresiona por lo subrealista que le puede parecer a cualquier persona es el siguiente caso:
Un joven desde su balcón vio como otros muchachos estallaban algunos petardos. Cuano llegó la policía, se lo llevó detenido. Cuando preguntó por quê se lo llevaban, el policía le respondió que por reirse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos inhumanos</title>
      <link>/posts/recursos-inhumanos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/recursos-inhumanos/</guid>
      <description>Así se llama una serie de Netflix que me hizo recordar muchísimo a la película española: &amp;ldquo;El método&amp;rdquo; pues trata de una compañía que quiere poner a prueba a sus altos ejecutivos y planea para ello una falsa toma de rehenes. Muy interesante el concepto pero no es el motivo por el que estoy escribiendo sobre ella.
En el mismo primer capítulo la esposa del protagonista le dice: &amp;ldquo;No me molesta que trabajes para una compañía que despide empleados, si no que ayudes a hacerlo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sesgo de confirmación</title>
      <link>/posts/sesgo-de-confirmaci%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sesgo-de-confirmaci%C3%B3n/</guid>
      <description>Sesgo de Confirmación: asimilar mejor lo que va de acuerdo con las ideas de mi vida.
Efecto túnel: solo se ve lo que se quiere ver.
Algoritmos de redes sociales para estar más tiempo en línea.
El mundo opera y piensa como yo porque lo que se ve es lo que se parece a lo que se conoce.
Por eso es tan importante la diversidad de fuentes de información para generar criterio propio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
